@inproceedings{Hansen:RECITAL:2021,
    author = "Hansen, Damien",
    title = "Les lettres et la machine : un \'etat de l'art en traduction litt\'eraire automatique",
    booktitle = "Actes de la 28e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : 23e REncontres jeunes Chercheurs en Informatique pour le TAL (RECITAL) - Communications orales",
    month = "6",
    year = "2021",
    address = "Lille, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "27-44",
    note = "Machines in the humanities: current state of the art in literary machine translation",
    abstract = "\'Etant donn\'e la r\'ecente vague d'int\'er\^et pour la traduction litt\'eraire automatique, cet article vise \`a recenser les travaux d\'ej\`a parus sur le sujet, tout en partageant quelques prises de position sur ce th\`eme. Nous commencerons par pr\'esenter les travaux pr\'ecurseurs qui ont motiv\'e ces diff\'erentes recherches, ainsi que les r\'esultats obtenus plus r\'ecemment dans divers sc\'enarios et pour diverses paires de langues. Pour terminer ce tour d'horizon, nous exposerons les d\'ebuts de nos travaux pour la paire anglaisfran\c{c}ais, avant d'\'evoquer les pr\'eoccupations et les avantages \`a prendre en compte dans les discussions autour de cette technologie.",
    keywords = "Traduction automatique, post-\'edition, TAO, litt\'erature, prose, po\'esie.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2021/55.pdf"
}
